你地平時點背嘢？

人越大記性越差 開始背少少嘢都覺得好辛苦
要睇好多次先背到
嗰下背完轉頭唔記得
仲要記得都未必用得返
有冇咩方法可以改善到

lm

試吓用背囊

用記憶麵包

認真post

睇你背啲咩
背文就當佢係故仔
睇多幾次就會記得個故仔大概講咩
之後就記埋啲細節
9up

抄一次 keywords
抄幾次 keywords
背默 all

睇多d書 速讀

如果係啲本身關聯性唔大既嘢呢
例如大學啲lecture notes

由細到大睇字都好辛苦
會跳晒行 又集中唔到

一忽忽咁食左佢

沖涼背嘅

由細到大背野都係好似將段文字當係圖畫咁cap左入腦

斬件分Part記頭尾
然後先開始詳細記

x2
同埋畫下mind map，總之所有野要有linkage(知識類), 平日present就記重點, 如果齋背課文就斬件，背1，再背1+2，慢慢上

咁你要用返出黎既時候個思考模式係點？

我記keywords，同埋會整啲表令自己記得好啲

我都係咁
用番出嚟就好似scan咗入腦咁
當自己睇緊書咁check番啲 keywords
同埋我好鍾意記書嗰陣記埋圖
一諗起圖就記起嗰頁嘅字

好勁

跟住啲重點位（答案）會濛左
激到癲

有圖好重要
個腦一考試就好似書咁
慢慢由圖擴展到成頁ppt/notes

所以我會係啲成日唔記得嘅位狂highlight
自然記圖又記到字

生字呢